聶德權：沒不尊重及意圖侮辱國歌，不會誤墮法網

政制及內地事務局長聶德權表示，會按基本法規定，透過本地立法把國歌法按本地法律在港實施。他指國歌是國家的標誌及象徵，應尊重，本地立法工作已展開，首先政制局會聯同律政司及有關部門，就國歌法條文考慮香港憲制及法律制度及普通法的法律原則，去研究如何把國歌法化作本地法例，以得出立法建議。

他指目標是希望在本立法年度內，向立法會提交本地條例草案，待立法會審議，預算明年首季可將建議提交立法會討論。

聶德權表示，本地立法過程政府會小心聆聽、充分考慮公衆的意見，他又指現時立法工作計劃跟一般的立法工作程序無異，相信待具體立法條文的内容出爐後，更有利討論。

被問會否如一地兩檢般，由政府單方面推出方案而不把市民意見記錄在案時，他指國歌法目前在人大常委已有清楚條例，現時工作是按本地情況轉成本地法例，最有效方法是當有具體建議，再交立法會及公眾，提供基礎以供討論。

聶德權又指，留意到近日討論國歌法大家提出不同場景及擔心誤墮法網，他重申，國歌法訂立目的是維護國家的尊嚴，最重要是尊重國歌、尊重國家，故須規範奏唱國歌場合時的貶損或侮辱行為，超出規範便要負上相應責任，「相信絕大部分香港人本身都尊重國歌、尊重國家，只要本身沒有不尊重及侮辱的意圖或行為，不會誤墮法網」，呼籲市民不用擔心。

好尊重咁㗾點計

Coffee@企圖極端膠化已經自爆輕鬆上榜

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛極端膠化自爆攬炒
Coffee@：有冇人覺得「濕鳩塞鷗」呢隻隱性五毛好可疑？

Coffee@：好簡單既道理，愈多人反對五毛list，就證明條list愈成功！

Coffee@：五毛係冇言論自由，無發言權，被ban係打死無怨

Coffee@：唔單止5毛！所有玩膠，分化，懷疑挑戰五毛list既人，一律入list！

證據二：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據三：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

極右派政治家：關愛座底已起, 電話號碼流出

民國復興：幾時開始，連登性無能都可以推上神枱？

其實個國家唔垃圾，怕咩人㗾

龍門任佢擺

世間上沒有無緣無故的愛，也沒有無緣無故的恨

個國家唔做陰質野怕咩人屌

人治社會
怕乜鳩